防炒賣法例不包紅館門票

2018年08月03日

防炒賣法例不包紅館門票

■黃子華棟篤笑因在紅館表演，門票未受防止炒賣黃牛的法例涵蓋。資料圖片

【本報訊】再有內地男炒賣黃子華棟篤笑門票，惟案情揭露另涉4名港人一同炒黃牛，但他們只是控方證人，未有被控。原來根據現時法例，任何人炒賣獲發牌公眾娛樂場所門票均屬犯法，但康文署轄下場所包括紅館，屬獲豁免發牌的公眾娛樂場所。換言之，紅館門票不受法例規管，而剛巧本案被告為內地男，執法部門才可以違反逗留條件罪行提控。

根據《公眾娛樂場所條例》，任何人若以超過原價出售獲發牌公眾娛樂場所門票，或游說他人購買該些門票，即屬犯罪，一經定罪可處罰款2,000元。惟紅館、香港大球場等均屬獲豁免發牌的公眾娛樂場所，故炒賣紅館門票不犯法。

議員促擴大範圍

今年3月，立法會議員馬逢國曾質詢特首林鄭月娥，指法例不涵蓋紅館，罰款2,000元過低。林鄭指康文署會檢討條例，並提高刑罰。民政事務局今年6月亦曾回覆《蘋果》，表示正考慮修例，但未有時間表。2015年曾有導遊於迪士尼門外兜售黃牛飛，罰款2,300元。

■記者蘇曉欣

上一則
上一則
子華飛炒上炒內地劏牛黨囚兩月 本地黃牛獲放生

下一則
下一則
政府懶理「奴工」上訴庭轟違人權法

曬氣 有見過拉到班體育館炒場撚屌咩？